# Introduction 
## Un framework, c'est quoi ?
Le mot « framework » littéralement « cadre de travail » est un ensemble 
de composants qui servent à créer les fondations, l'architecture et les 
grandes lignes d'un logiciel.

Un framework est une boîte à outils conçue par un·e ou plusieurs
développeurs·euses à destination d'autres développeurs·euses. 

## Objectif d'un framework
L'objectif premier d'un framework est d'améliorer la productivité des 
développeurs qui l'utilisent. Souvent organisé en différents composants,
un framework offre la possibilité au·à la développeur·euse final·e d'utiliser tel ou 
tel composant pour lui faciliter le développement, et lui permet ainsi 
de se concentrer sur le plus important.

## Framework open source VS Framework maison ?

### Avantages d'un framework maison
- Tu as la main sur ton code et en comprends tous les tenants 
et aboutissants ;
- apprentissage et montée en compétences sur le langage choisi ;
- ...

### Inconvénients d'un framework maison
- Dur à maintenir car pas forcément les ressources nécessaires 
(nombre d'effectifs, charge de travail, etc...) ;
- tendance à réinventer la roue ;
- risque d’avoir des bugs ;
- ...

### Avantages d'un framework open source
- La rapidité de développement du projet. Il sera inutile de re-développer 
tout un tas de fonctions !
- pour les frameworks en MVC : Le travail en groupe est simplifié, 
les designers·euses s'occupent des vues et les développeurs·euses s'occupent de la 
partie métier, le tout en même temps et sur des fichiers différents ;
- le coté open-source des solutions fait que beaucoup de développeurs·euses 
travaillent dessus et ils rendront donc toujours un travail infiniment plus sécurisant qu'un 
seul développeur·euse ; 
- un panel d'outils déjà en place, maintenu et développé par la communauté ;
- ...

### Incovénients d'un framework open source
- Maitriser un framework à 100% prend du temps ;
- certains peuvent être de vraies usines à gaz 
(même si ça a tendance à ne plus être le cas) ;
- ...

## Pourquoi Symfony ?
### Un framework populaire
C'est un des frameworks les plus utilisés dans le monde, notamment 
dans les entreprises. Beaucoup de projets reposent sur ses composants 
tel que Drupal, Prestashop, Laravel, [etc](https://symfony.com/projects)... 
Il est aussi utilisé par plusieurs grosses applications 
telles que [Blablacar](https://stackshare.io/blablacar/blablacar), 
[Trivago](https://stackshare.io/trivago/trivago), 
[Typeform](https://stackshare.io/typeform/typeform), 
[etc](https://stackshare.io/symfony) ! La première version de Symfony 
est sortie en 2005, ce qui implique un retour d'expérience et une notoriété 
certaines.

### Un framework populaire et français
Symfony ("l'un des meilleurs frameworks PHP au monde"), est un framework 
français édité par la société SensioLabs.

### Soutenu par la communauté
Symfony étant open source, il est aussi écrit par toute une communauté 
de développeurs·euses, tu auras donc toujours un framework de qualité et tu 
n'auras plus (ou très peu) besoin de t'occuper d'un certain nombre de chose, 
notamment l'architecture de notre application, la gestion de sa base de donnée, 
etc...

### Pour approfondir
https://symfony.com/what-is-symfony